「羅傑叔叔」舔共引起風波 周庭也曾經模仿羅傑叔叔

「羅傑叔叔」黃瑾瑜刪除與「反共」網紅合作視頻引發風波
2021年1月15日凌晨1点23分

黃瑾瑜以扮演的食評人角色「羅傑叔叔」形象深入人心。

馬來西亞喜劇演員黃瑾瑜（Nigel Ng）刪除了一段與中國政府批評者合作的YouTube視頻，並向粉絲道歉。

29歲的黃瑾瑜在YouTube上有300萬訂閲用戶，他以扮演的食評人角色羅傑叔叔（Uncle Roger）形象深入人心，常對亞洲菜譜視頻進行點評。

周二（1月12日），黃瑾瑜在中國社交媒體微博上為在自己曾與另一名人氣頗高的YouTube網紅陳興（Mike Chen）合作拍攝視頻而道歉。

陳興此前曾在社交媒體發表聲援香港抗議者與批評新疆維吾爾族人權問題的言論。

黃瑾瑜的決定讓他陷入新的風波。在海外，一些人指責他迎合中國。與此同時，他在中國社交媒體受到歡迎，但也有中國粉絲表示不明所以。

在英國，觀眾們可能對他曾幽默點評BBC製作雞蛋炒飯的美食節目很熟悉。他以誇張且故意帶有亞洲刻板印象的評論方式，加上口頭禪「HaiYaa」幽默吐槽主持人的作法，使他很快走紅互聯網。

截至2021年1月，他的YouTube頻道觀看次數已超過 1.6億人次，擁有319萬訂閲者。

發生了什麼？

黃瑾瑜在周一（1月11日）在YouTube上傳了一段名為「羅傑叔叔評論史上最醜餃子」（Uncle Roger reviews ugliest dumpling ever）的視頻，然而，該視頻在一天後就被迅速移除。

黃瑾瑜是一名在英國工作的馬來西亞華裔，他在中國國內也小有名氣。他隨後在微博上為該視頻造成了不良的「社會影響」而道歉。

「考慮到事態的嚴重性及視頻本身可能造成的不好影響，我們在討論後決定對其及合作內容作出全網刪除處理，」他寫道。

黃瑾瑜表示，自己此前並不了解陳興的政治觀點和對中國「不正確的言論」，並補充稱自己「非常熱愛中國文化」。

陳興是一名擁有數百萬粉絲的美籍華裔視頻博主。他在YouTube頻道「嚴格餃子」（Strictly Dumpling）上發佈美食的系列視頻。

陳興曾嚴厲批評中國政府的政策和人權記錄，並在社交媒體提及新疆維吾爾人的遭遇和1989年天安門民運。他還呼籲推翻中國共產黨的統治。

此外，陳興還被指與中國政府禁止的精神團體法輪功有聯繫。

法輪功的信徒們說，他們是一個和平守法的團體，奉行能啟迪精神、增進健康的修煉方法，但中國政府在多年前便將法輪功定義為邪教。

有何反應？

周二，陳興對《南華早報》說：「我對瑾瑜的做法沒有敵意，因為他很難與（中共）的策略對抗。我真的希望他了解更多有關中共侵犯人權的事情，因為他生活在一個自由的國家，他可以這樣做。」

「我一直說我愛中國，我愛善良的中國人民。他們是我的自己人。但中共不是中國，當然也不應該等同於中國人民，」他補充說。

黃瑾瑜刪除視頻和道歉的行為導致一些人指責其為了中國粉絲進行自我審查。有人在推特上寫道：「人民幣的味道比味精好多了。是吧，羅傑叔叔？」。黃瑾瑜曾多次在自己的影片稱讚味精。

仲以為周庭比人舔
嚇鳩死ME

膝蓋比蛋炒飯還軟！羅傑叔叔急刪爭議合作影片致歉
新頭殼newtalk | 蔡幸秀 綜合報導
發布 2021.01.13 | 11:50

以一句「HaiYaa」感嘆紅遍全球各大社群平台的網紅「羅傑叔叔」（Uncle Roger）近日發布與知名美食網紅陳興（Mike Chen）的新作，不料卻被網友起底發現陳興（Mike Chen）曾在個人社群上多次發表抗議中共當局、聲援香港與新疆維吾爾族人權的言論，甚至曾貼出六四天安門事件經典的歷史照片「坦克人王維林」，對此羅傑叔叔緊急下架該影片並於微博發佈中英對照的道歉文，讓網友不禁訕笑羅傑叔叔的膝蓋比赫莎嬸嬸（Auntie Hersha）沖過水的蛋炒飯還軟。

馬來西亞華裔喜劇演員黃瑾瑜在 2020 年 7 月上傳了以華裔中年男子角色「羅傑叔叔」評論 BBC 女主持人赫莎．巴特爾（Hersha Patel）蛋炒飯教學，在該教學影片中，赫莎不僅沒洗米還加了太多的水炊飯，甚至把飯倒在濾網瀝乾再沖水，羅傑叔叔以誇張且極具亞洲刻板印象、性別意識的評論方式，加上經典的感嘆詞「HaiYaa」吐槽赫莎的作法，使得他一炮而紅，成為了去年網路上最火紅的迷因之一，趁勝追擊的他連續推出與美食相關的影片，使得他取得更空前的成功，截至2021年初，他在YouTube頻道上的觀看次數已超過 1.5 億人次，擁有 314 萬訂閱者。

1 月 10 日，羅傑叔叔上傳與知名美食 YouTube 頻道「Strictly Dumpling」的擁有者陳興（Mike Chen）合作的〈Uncle Roger Review UGLIEST DUMPLING EVER〉，不料卻有網友發現陳興曾在影片中談論過自己與父母都是法輪功的教徒，更曾多次在個人社群平台上發布關於反對中共迫害人權的貼文，更公開支持香港光復革命與維護新疆維吾爾人自治權等內容，對此羅傑叔叔聲稱自己不了解陳興的政治想法與其過往對於中國不正確的言論，並緊急下架該合作影片。

事發之後，羅傑叔叔在中國微博上發布聲明表示：「1月10日，我在頻道上發佈了和某YouTube博主合作的視頻〈Uncle Roger Review UGLIEST DUMPLING EVER〉，我意識到該視頻引發了非常不好的社會影響。在此，我與我的工作人員，向大家表示最誠摯的歉意！考慮到事態的嚴重性及視頻本身可能造成的不好影響，我們在討論後決定對其及合作內容作出全網刪除處理。同時，懇請大家也不要再繼續傳播相關不良內容。關於此視頻，我和該博主溝通以及創作中，我並不瞭解他的政治想法，以及其過往對於中國不正確的言論。這一點是我的疏忽，我以後會加強內容管理審核。」

Uncle Roger向中國「跪了」 黃秋生引用名言酸爆網狂讚
文｜羅勻 攝影｜嚴鎮坤 蕭志傑

「羅傑叔叔」黃瑾瑜（左圖）近來因捲入辱華風波向中國網友道歉，黃秋生（右圖）發文狂酸。（翻攝mrnigelng YouTube、本刊資料照）

來自馬來西亞的英國華裔喜劇演員「羅傑叔叔」（Uncle Roger，本名黃瑾瑜）去年在YouTube以誇張方式批評英國美食節目爆紅，其經典台詞「嗨呀」（Haiyaa，廣東話「是的」，表示感嘆惋惜）更成為網路哏圖。近日他與反共網紅合作節目，引來中國網友撻伐，對他貼上「辱華」標籤，羅傑叔叔見狀後迅速下架影片，並在微博向中國觀眾道歉。雖然中國粉絲對此表示肯定，但也不少人感嘆，就連羅傑叔叔也為了賺人民幣而向中國「跪舔」，香港影帝黃秋生也引用他的經典台詞狂酸：「你在舔嗎？嗨呀！」

Uncle Roger「罗杰叔叔」為了討好牆內的中國觀眾，反被牆外的粉絲憤怒抵制？

合作反共網紅 Uncle Roger捲辱華急致歉

跪低向小粉紅道歉兼奶共？！WHY SO WEAK??! Uncle Roger apologize to RMB

【踢爆舔共網紅!】

Uncle Roger退訂潮？

周庭舔「羅傑叔叔」

呢個係藍絲youtuber可以唔使睇

了解
謝謝

馬來西亞狗

陳興不時在社交平台發表反共言論，並曾聲援香港人。

人民幣比味精香

膝蓋比蛋炒飯還軟！

現在我們知道了為什麼海倫姨媽離開了羅傑叔叔

HIYAA，我不喜歡羅傑叔叔，因為他屈服於中共

味精將不再是您的最愛，而是人民幣。

「羅傑叔叔」舔共引起風波 周庭也曾經模仿羅傑叔叔